\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{geometry, CJKutf8}
\geometry{margin=1.5cm, vmargin={0pt,1cm}}
\setlength{\topmargin}{-1cm}
\setlength{\paperheight}{29.7cm}
\setlength{\textheight}{25.3cm}

% useful packages.
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{layout}
\usepackage{listings}
\usepackage{float, caption}

\lstset{
    basicstyle=\ttfamily, basewidth=0.5em
}

% some common command
\newcommand{\dif}{\mathrm{d}}
\newcommand{\avg}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}
\newcommand{\difFrac}[2]{\frac{\dif #1}{\dif #2}}
\newcommand{\pdfFrac}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\OFL}{\mathrm{OFL}}
\newcommand{\UFL}{\mathrm{UFL}}
\newcommand{\fl}{\mathrm{fl}}
\newcommand{\op}{\odot}
\newcommand{\Eabs}{E_{\mathrm{abs}}}
\newcommand{\Erel}{E_{\mathrm{rel}}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\lhead{张奕初, 3230103632}
\chead{数据结构与算法第四次作业}
\rhead{Oct.20th, 2024}

\section{测试程序的设计思路}

我首先创建了一个链表list1,创建了m和n两个int变量,接下来测试push_back和push_front总共四种情况,同时也调用了begin和end两个函数。再用拷贝构造函数创建list3并打印,然后将一个已经初始化过的列表导入list4中并输出。
然后在对list1进行测试pop_front和pop_back并输出,包含了有const和无const的两种类型。用赋值运算符创建list2=list1并输出。创建IntList::const_iterator it1 = list3.begin()
改变it1,测试const_iterator迭代器的递增和递减,包含retrieve,然后IntList::iterator it4 = list3.begin(),测试iterator的递增和递减。创建it2和it3均为list3.end()测试判断迭代器是否相等。
创建int变量a,把5插入到list2的首位,再把a插入到list2的首位。最后用erase把list2变成空链表。

\section{测试的结果}

测试结果一切正常。

我用 valgrind 进行测试，发现没有发生内存泄露。

\section{（可选）bug报告}

我发现了一个 bug，触发条件如下：

\begin{enumerate}
    \item 首先……
    \item 然后……
    \item 此时发现……
\end{enumerate}

据我分析，它出现的原因是：

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
